話說我搞左個義補，RUN左3個星期，做個唔長唔短的報告

原POST

以下係一個唔長唔短的報告+自己呢2、3個星期的心態

1， 第一個TG搵我既係一個話想幫手的導師
2，之黎後都係一D話想幫手的導師
3，開始有學生話想黎補堂
4，原來有D學生仲未考試，有急住開堂的需要
5，同D導師TG 開溝通過，其實都係大學生居多
6，第一堂本身話有5個學生黎，最後黎得3個
7，第2堂本身話有6個學生黎，最後黎得4個，本身預6個學生，所以急住叫另一位導師幫手。
8，最後招到既導師（連我有9位），學生前後都有9位附近度
9，摸索出開堂既方式就係啊SIR 叫咩時間係邊到上堂，學生自己按需要報名。
10，學生裡面竟然唔止有DSE，仲有其他非DSE人士
11，學生飛機（報左上堂又唔黎）既情況持續。
12，有話想補習但無報過任何堂既學生，有話可以幫手補，但無真係出過手的導師。
（唔係責怪，後面會再討論）
-----------------------------------
一開頭搞義補，其實係想幫d DSE 學生，
尤其係個D，可能屋企經濟本身support 唔到佢補習既學生
可以幫到佢地減少輸在起跑線的影響
為左唔比人屌，真係車錢都無收過，甚至我會請學生（堅持上左幾堂個位）飲野
有導師因為學生飛機而生氣，包括我
但我嬲完後，都提自己佢地只係學生，尤其剛剛考完試，多活動，唔記得上堂，其實好正常，做大人要體諒，佢地唔識管理時間，都好正常
當年自己年輕，其實都年少輕狂過

另一方面，其實我自己，一開始就好擔心，D導師其實自己好忙
只係當初心裡面有團火，要幫人，就出黎搵我話要幫手
如果我真係招左好多學生番黎，又唔夠人手幫學生補就PK
我同人補習就補左好幾年，要同其他人一齊RUN就真係第一次
其實都唔係好知要點做，可能我做得有不足，
但如果有咩我做得到既，而又無做到既，歡迎導師同學生話我知

幫人補習，從來都係一件蝕本既事，
蝕時間，蝕車錢，蝕心力
咁有無打擊我做呢件事呢？
答案係：無～

仍然堅持開堂，一星期開兩堂，就算得一位學生都會開堂
每一年同不同年紀的學生接觸，都會覺得佢地有希望
個希望係只要佢地想改善自己，肯行出第一步
只要有人幫佢，多多少少都一定會改善到

我唔係一個好有影響力好有能力既人，
我能力細，咁我就去幫一個人

我唔似得個D明明係做官做議員既人，明明咁有能力咁有影響力
但為既係自己，唔係為左市民

班後生既有心想幫人，但可能未夠條件，
無能力耗自己既成本去幫人，唔好灰心，
唔好失去幫人的初心，當你有能力既時候，
就唔好妄自菲薄，你幫唔到好多，咁你就幫1個囉.
盡你自己既能力，發揮你的所長。

呢個世界好亂，你改變唔到呢個世界
但你仍然可以去揀成惡或者成善
你可以去揀莫不關心或是當四海之內皆兄弟
你可以選擇沉默，你可以選擇為他人發聲

但記著，你的選擇其實會成為你的後輩榜樣
我今日幫人，唔係想人地幫我
只係希望我幫過既學生，
第2日到佢地有能力既時候，去幫番其他人

我的學生好好，有日佢遲左黎上堂，
但原因係，因為當時上堂位置附近有自殺CASE傳出，
佢去左附近睇下有咩可以幫手，佢仲好細個，佢明明無野做到
聽到裡面既人需要飲品，佢就將本身買左未飲既飲品送左入去。

多謝以往幫過我既人，多謝我的學生。
多謝今日77九龍遊行，幫我擋過雲雨的兩位好人。

咁都可以飛機 會唔會仆街得滯